{"question":"Chủ nghĩa kinh nghiệm, chủ nghĩa giáo điều là biểu hiện trực tiếp của việc:","answers":["Không tôn trọng quan điểm toàn diện, quan điểm lịch sử – cụ thể","Chủ nghĩa kinh nghiệm, chủ nghĩa giáo điều là biểu hiện trực tiếp của việc:","Không tôn trọng nguyên tắc khách quan","Không tôn trọng quan điểm toàn diện, quan điểm lịch sử – cụ thể"]}
{"question":"Lao động giản đơn và lao động phức tạp là:","answers":["Hai loại công việc khác nhau","Cùng một loại lao động","Hai loại lao động giống nhau","Hai loại lao động khác nhau"]}
{"question":"Điền từ còn thiếu vào chỗ trống: “Cuộc cách mạng tháng Tám năm 1945 do Đảng ta và Chủ tịch Hồ Chí Minh lãnh đạo đã mở ra thời đại mới cho dân tộc Việt Nam – Thời đại …………. gắn liền với………..”","answers":["Độc lập tự do/ xã hội chủ nghĩa","Độc lập dân tộc/ xã hội chủ nghĩa","Độc lập tự do /chủ nghĩa xã hội","Độc lập dân tộc/ chủ nghĩa xã hội"]}
{"question":"Khi nghề đúc đồng phát triển cao thì nghề luyện sắt cũng xuất hiện. Nghề luyện sắt được phản ánh qua truyền thuyết nào?","answers":["Thánh Gióng","Trọng Thủy - Mỵ Châu","Xây thành Cổ Loa","Sơn Tinh - Thủy Tinh"]}
{"question":"Giá trị cá biệt của những hàng hóa được sản xuất ra trong những điều kiện bình thường của ngành đó và những hàng hóa này tạo thành khối lượng sản phẩm đáng kể do ngành đó sản xuất gọi là gì?","answers":["Giá trị cá biệt","Giá trị xã hội","Giá trị thặng dư","Giá trị lao động"]}
{"question":"Lý luận về giá trị thặng dư được C. Mác và Ph. Ăngghen trình bày một cách toàn diện và sâu sắc trong tác phẩm nào?","answers":["Cả A, B và C đều đúng","Tuyên ngôn của Đảng Cộng sản","Hệ tư tưởng Đức","Tư bản"]}
{"question":"Vùng căn cứ kháng chiến nổi tiếng ở vùng ven Sài Gòn trong kháng chiến chống Mỹ, được địch xem là “Sở chỉ huy Quân khu IV Việt Cộng”, rằng căn cứ này còn thì Sài Gòn mất. Đó là vùng căn cứ nào?","answers":["Căn cứ cách mạng Khu ủy Sài Gòn – Gia Định","Khu căn cứ K20","Củ Chi","Trung ương Cục miền Nam"]}
{"question":"\"Dân tộc ta, nhân dân ta, non sông đất nước ta đã sinh ra Hồ Chủ tịch, người anh hùng dân tộc vĩ đại, và chính Người đã làm rạng rỡ dân tộc ta, nhân dân ta và non sông đất nước ta\". Câu trên trích trong văn kiện nào?","answers":["Diễn văn của Ban Chấp hành Trung ương Đảng CSVN đọc tại lễ kỷ niệm 100 năm ngày sinh của Hồ Chí Minh.","Diễn văn của Ban Chấp hành Trung ương Đảng LĐVN đọc tại lễ kỷ niệm 80 năm ngày sinh của Hồ Chí Minh.","Điếu văn của Ban Chấp hành Trung ương Đảng lao động Việt Nam đọc tại lễ truy diệu Chủ tịch Hồ Chí Minh ngày 9/9/1969.","Lời kêu gọi Ban chấp hành Trung ương Đảng lao động Việt Nam ngày 3/9/1969"]}
{"question":"Từ những năm 90 của thế kỷ thứ XX, hệ thống xã hội chủ nghĩa bị khủng hoảng và rơi vào giai đoạn thoái trào. Tuy nhiên, vào thời điểm đó tư tưởng xã hội chủ nghĩa vẫn tồn tại trên phạm vi toàn cầu; quyết tâm xây dựng thành công chủ nghĩa xã hội vẫn được khẳng định ở nhiều quốc gia và chiều hướng đi theo con đường xã hội chủ nghĩa vẫn lan rộng ở đâu?","answers":["Các nước Bắc Âu","Các nước ASEAN","Một số nước khu vực Mỹ La tinh","Các nước SNG"]}
{"question":"Chủ nghĩa xã hội nghiên cứu vấn đề tín ngưỡng, tôn giáo dưới góc độ nào là chủ yếu?","answers":["Tâm linh – xã hội","Hình thái ý thức xã hội","Tâm linh – ý thức xã hội","Chính trị - xã hội"]}
{"question":"Mâu thuẫn nổi lên hàng đầu ở một giai đoạn phát triển nhất định của sự vật, chi phối các mâu thuẫn khác trong giai đoạn đó được gọi là mâu thuẫn gì?","answers":["Mâu thuẫn cơ bản","Mâu thuẫn chủ yếu","Mâu thuẫn đối kháng","Mâu thuẫn thứ yếu"]}
{"question":"“ Người ngắm trăng soi ngoài cửa sổ\nTrăng nhòm khe cửa ngắm nhà thơ”\nHai câu thơ trên được Bác Hồ viết trong bài thơ nào?","answers":["Rằm xuân","Ngắm trăng","Cảnh khuya","Trung thu"]}
{"question":"Chỉ huy chung trận đánh tòa Đại sứ Mỹ trong đợt 1 Tổng tiến công và nổi dậy xuân Mậu Thân 1968 là ai?","answers":["Đ/c Đỗ Thanh Phong","Đ/c Nguyễn Văn Tăng","Đ/c Trương Hoàng Thanh","Đ/c Ngô Thành Vân"]}
{"question":"Các khu đô thị mới được Thành phố Hồ Chí Minh đẩy nhanh tiến độ xây dựng theo quy hoạch tổng thể phát triển kinh tế - xã hội đến năm 2020, tầm nhìn đến 2025 là:","answers":["Thủ Thiêm, Tây Bắc, Cảng Hiệp Phước.","Thủ Thiêm, Rạch Chiếc, Đông Bắc.","Thủ Thiêm, Cần Giờ, Phú Mỹ Hưng.","Tây Bắc, Cảng Hiệp Phước, Phú Mỹ Hưng."]}
{"question":"Nhiệm vụ của Đoàn đề ra tại Đại hội đại biểu Đoàn toàn quốc lần II (11/1956) là gì?","answers":["Đoàn kết, tổ chức, tập hợp lực lượng thanh niên, học tập, rèn luyện, phấn đấu trở thành lực lượng hậu bị của Đảng","Xây dựng chủ nghĩa xã hội và đấu tranh thống nhất tổ quốc","Đi bất cứ nơi đâu, làm bất cứ việc gì mà tổ quốc cần","Đánh giặc, sản xuất, xây dựng đời sống mới"]}
{"question":"“Hát cho đồng bào tôi nghe” là một phong trào văn nghệ của sinh viên học sinh ở các đô thị miền Nam trước năm 1975, là một vũ khí đấu tranh hữu hiệu của sinh viên – học sinh để chống lại các khuynh hướng văn nghệ phi dân tộc , phản động, đồi trụy, lai căng lúc bấy giờ. Phong trào này chính thức ra mắt vào dịp nào?","answers":["Đêm văn nghệ “Vì hòa bình” ở trường Đại học Nông Lâm Súc Sài Gòn 27/12/1969.","Đêm văn nghệ “ Đốt lửa căm hờn” ở trường ĐH Dược Khoa 1964","Đêm ra mắt Đoàn văn nghệ sinh viên - học sinh Sài Gòn 15/5/1965.","Đêm nhạc Tôn Thất Lập ở ĐH Dược Khoa Sài Gòn 11/1968."]}
{"question":"Giá trị cá biệt của những hàng hóa được sản xuất ra trong những điều kiện bình thường của ngành đó và những hàng hóa này tạo thành khối lượng sản phẩm đáng kể do ngành đó sản xuất gọi là gì?","answers":["Giá trị cá biệt","Giá trị lao động","Giá trị thặng dư","Giá trị xã hội"]}
{"question":"Theo V.I. Lênin, nội dung của thời đại hiện nay là gì?","answers":["Thiết lập những cơ sở của xã hội mới là xã hội xã hội chủ nghĩa và cộng sản chủ nghĩa.","Xoá bỏ chủ nghĩa tư bản và xây dựng chủ nghĩa xã hội.","Xoá bỏ giai cấp tư sản và chế độ tư bản chủ nghĩa, thiết lập những cơ sở của xã hội mới là xã hội chủ nghĩa và cộng sản chủ nghĩa.","Xác lập địa vị thống trị của giai cấp công nhân và nhân dân lao động."]}
{"question":"Ông là nhà toán học, vật lý học cổ đại người Hy Lạp, người đưa ra công thức tính diện tích, thể tích của hình trụ, hình cầu, phát minh ra ròng rọc, đòn bẩy. Ông là ai?","answers":["Ta-lét","Ác-si-mét","Ga-li-lê","Xô-crát"]}
{"question":"Ph. Ăngghen đã đánh giá: \"Hai phát hiện vĩ đại này đã đưa chủ nghĩa xã hội trở thành một khoa học\". Hai phát kiến đó là gì?","answers":["Sứ mệnh lịch sử của giai cấp công nhân – Chủ nghĩa duy vật lịch sử","Sứ mệnh lịch sử của giai cấp công nhân – Học thuyết giá trị thặng dư","Chủ nghĩa duy vật biện chứng và chủ nghĩa duy vật lịch sử","Học thuyết giá trị thặng dư – Chủ nghĩa duy vật lịch sử"]}
{"question":"Lao động giản đơn và lao động phức tạp là:","answers":["Hai loại lao động giống nhau","Cùng một loại lao động","Hai loại lao động khác nhau","Hai loại công việc khác nhau"]}
{"question":"Vùng căn cứ kháng chiến nổi tiếng ở vùng ven Sài Gòn trong kháng chiến chống Mỹ, được địch xem là “Sở chỉ huy Quân khu IV Việt Cộng”, rằng căn cứ này còn thì Sài Gòn mất. Đó là vùng căn cứ nào?","answers":["Trung ương Cục miền Nam","Củ Chi","Căn cứ cách mạng Khu ủy Sài Gòn – Gia Định","Khu căn cứ K20"]}
{"question":"Ông là nhà toán học, vật lý học cổ đại người Hy Lạp, người đưa ra công thức tính diện tích, thể tích của hình trụ, hình cầu, phát minh ra ròng rọc, đòn bẩy. Ông là ai?","answers":["Ta-lét","Xô-crát","Ác-si-mét","Ga-li-lê"]}
{"question":"Trong tư tưởng Hồ Chí Minh về việc bảo vệ Tổ quốc, Người chủ trương  xây dựng lực lượng vũ trang nhân dân gồm bao nhiêu thứ quân? Đó là những thứ quân nào?","answers":["3- bộ đội chủ lực; bộ đội địa phương và dân quân, du kích","3- bộ đội chủ lực; bộ đội tác chiến và bộ đội địa phương","4- bộ đội chủ lực; bộ đội tác chiến; bộ đội địa phương và dân quân, du kích","4- bộ đội chủ lực; bộ đội địa phương; dân quân du kích và quần chúng nhân dân"]}
{"question":"Sau ngày giải phóng miền Nam, thống nhất đất nước, cuộc bầu cử Quốc hội chung cả nước được tổ chức vào ngày, tháng, năm nào?","answers":["25 tháng 5 năm 1976","30 tháng 4 năm 1976","30 tháng 5 năm 1976","25 tháng 4 năm 1976"]}
{"question":"Chỉ huy chung trận đánh tòa Đại sứ Mỹ trong đợt 1 Tổng tiến công và nổi dậy xuân Mậu Thân 1968 là ai?","answers":["Đ/c Nguyễn Văn Tăng","Đ/c Trương Hoàng Thanh","Đ/c Đỗ Thanh Phong","Đ/c Ngô Thành Vân"]}
{"question":"Những điều căn bản của Thanh niên Cộng sản Đoàn” như: tính chất, chức năng, nhiệm vụ và những vấn đề về nguyên tắc tổ chức của Đoàn được đề ra lần đầu tiên ở văn kiện nào?","answers":["Nghị quyết hội nghị Trung ương Đảng (10/1931)","Văn kiện Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ I (1935)","“Án nghị quyết về công tác thanh niên vận động” (10/1930)","Văn kiện Đại hội Đoàn toàn quốc lần thứ I (1950)"]}
{"question":"Nước ta là nước dân chủ, nghĩa là nhà nước do nhân dân làm chủ, nhân dân có quyền lợi làm chủ, thì phải có nghĩa vụ làm tròn bổn phận công dân, _____________.","answers":["Bổn phận gia đình và xã hội","Chấp hành chủ trương của Đảng","Tuân theo Hiến pháp và pháp luật","Giữ đúng đạo đức công dân"]}
{"question":"Cho các phát biểu sau:\n1. Người giữ vai trò Tư lệnh trong chiến dịch Hồ Chí Minh (4/1975) là đồng chí Lê Đức Anh.\n2. Ngày 8/4/1975, tại Lộc Ninh, Bộ Chỉ huy Chiến dịch Giải phóng Sài Gòn - Gia Định được thành lập.\n3. Câu nói “Tranh thủ từng phút, từng giờ, xốc tới mặt trận, giải phóng miền Nam, quyết chiến và toàn thắng.” của Đại tướng Võ Nguyên Giáp.\n4. Chiếc xe tăng T59 số hiệu 843 đã húc đổ cánh cổ ở dinh Độc Lập.\n5. Đồng chí Bùi Quang Thận là người cắm cờ giải phóng trên nóc dinh Độc Lập.","answers":["5","4","2","3"]}
{"question":"Từ những năm 90 của thế kỷ thứ XX, hệ thống xã hội chủ nghĩa bị khủng hoảng và rơi vào giai đoạn thoái trào. Tuy nhiên, vào thời điểm đó tư tưởng xã hội chủ nghĩa vẫn tồn tại trên phạm vi toàn cầu; quyết tâm xây dựng thành công chủ nghĩa xã hội vẫn được khẳng định ở nhiều quốc gia và chiều hướng đi theo con đường xã hội chủ nghĩa vẫn lan rộng ở đâu?","answers":["Các nước ASEAN","Các nước SNG","Các nước Bắc Âu","Một số nước khu vực Mỹ La tinh"]}
{"question":"Nước ta là nước dân chủ, nghĩa là nhà nước do nhân dân làm chủ, nhân dân có quyền lợi làm chủ, thì phải có nghĩa vụ làm tròn bổn phận công dân, _____________.","answers":["Tuân theo Hiến pháp và pháp luật","Bổn phận gia đình và xã hội","Chấp hành chủ trương của Đảng","Giữ đúng đạo đức công dân"]}
{"question":"Theo bảng xếp hạng các đại học trên thế giới của Tổ chức giáo dục Quacquarelli Symonds, Anh quốc (QS World University Rankings), Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh đạt thứ hạng bao nhiêu trong 2 đợt công bố gần đây?","answers":["QS World 2024: 951-1.000; QS World 2025: 901-950","QS World 2024: 901-950; QS World 2025: 951-1.000","QS World 2024: 901-950; QS World 2025: 901-950","QS World 2024: 951-1.000; QS World 2025: 951-1.000"]}
{"question":"Căn cứ vào đâu để chia tư bản sản xuất thành tư bản cố định và tư bản lưu động?","answers":["Phương thức chuyển dịch giá trị khác nhau của từng bộ phận tư bản vào trong quá trình sản xuất","Phương thức chu chuyển từng bộ phận tư bản vào trong giá trị mới của sản phẩm","Tính hai mặt của quá trình lao động sản xuất hàng hóa","Vai trò của từng bộ phận tư bản trong việc cấu thành nên lượng giá trị hàng hóa"]}
{"question":"Ai là Tổng Bí thư đầu tiên của Đảng?","answers":["Hồ Chí Minh","Lê Hồng Phong","Trần Văn Cung","Trần Phú"]}
{"question":"Điền các từ còn trống trong đoạn sau vào văn kiện Đại hội XII của Đảng theo đúng thứ tự: “Xây dựng Đảng trong sạch, vững mạnh về ......, ......, ...... và ......”","answers":["Tư tưởng – Chính trị - tổ chức – đạo đức","Chính trị - tổ chức - tư tưởng – đạo đức","Tổ chức – Chính trị - tư tưởng – đạo đức","Chính trị - tư tưởng – tổ chức – đạo đức"]}
{"question":"Điền từ thiếu vào ô trống: “Bước quá độ từ chủ nghĩa tư bản lên chủ nghĩa xã hội, kẻ thù chủ yếu của chúng ta là giai cấp … và những tập quán thói quen của giai cấp ấy.” (V.I. Lênin)","answers":["Nông dân","Tư sản","Phong kiến","Tiểu tư sản"]}
{"question":"Nguyễn Tất Thành lấy tên là Nguyễn Ái Quốc khi đang ở đâu?","answers":["Liên Xô","Trung Quốc","Anh","Pháp"]}
{"question":"APSC (viết tắt của từ tiếng anh ASEAN Political-Security Community) là gì?","answers":["Cộng đồng an ninh – chính trị ASEAN","Cộng đồng Kinh tế ASEAN","Cộng đồng Văn hóa – Xã hội ASEAN","Cộng đồng Liên minh quân sự ASEAN"]}
{"question":"“Hát cho đồng bào tôi nghe” là một phong trào văn nghệ của sinh viên học sinh ở các đô thị miền Nam trước năm 1975, là một vũ khí đấu tranh hữu hiệu của sinh viên – học sinh để chống lại các khuynh hướng văn nghệ phi dân tộc , phản động, đồi trụy, lai căng lúc bấy giờ. Phong trào này chính thức ra mắt vào dịp nào?","answers":["Đêm văn nghệ “Vì hòa bình” ở trường Đại học Nông Lâm Súc Sài Gòn 27/12/1969.","Đêm nhạc Tôn Thất Lập ở ĐH Dược Khoa Sài Gòn 11/1968.","Đêm ra mắt Đoàn văn nghệ sinh viên - học sinh Sài Gòn 15/5/1965.","Đêm văn nghệ “ Đốt lửa căm hờn” ở trường ĐH Dược Khoa 1964"]}
{"question":"Quân xâm lược Trung Quốc chính thức xâm phạm biên giới nước ta, mở đầu cuộc chiến tranh bảo vệ biên giới Tổ quốc ở phía Bắc vào thời gian nào?","answers":["Ngày 27/2/1979","Ngày 27/2/1978","Ngày 17/2/1978","Ngày 17/2/1979"]}
{"question":"Theo V.I. Lênin, nội dung của thời đại hiện nay là gì?","answers":["Xoá bỏ chủ nghĩa tư bản và xây dựng chủ nghĩa xã hội.","Xoá bỏ giai cấp tư sản và chế độ tư bản chủ nghĩa, thiết lập những cơ sở của xã hội mới là xã hội chủ nghĩa và cộng sản chủ nghĩa.","Xác lập địa vị thống trị của giai cấp công nhân và nhân dân lao động.","Thiết lập những cơ sở của xã hội mới là xã hội xã hội chủ nghĩa và cộng sản chủ nghĩa."]}
{"question":"Khả năng giành chính quyền bằng phương pháp hòa bình của cách mạng Xã hội Chủ nghĩa, được C. Mác nghiên cứu từ thực tiễn lịch sử:","answers":["Châu Âu năm 1848.","Nước Pháp năm 1789.","Nước Anh vào những năm 70 thế kỷ XIX.","Nước Đức trong chiến tranh Pháp, Phổ."]}
{"question":"Nguyễn Tất Thành lấy tên là Nguyễn Ái Quốc khi đang ở đâu?","answers":["Liên Xô","Trung Quốc","Pháp","Anh"]}
{"question":"Nước ta là nước dân chủ, nghĩa là nhà nước do nhân dân làm chủ, nhân dân có quyền lợi làm chủ, thì phải có nghĩa vụ làm tròn bổn phận công dân, _____________.","answers":["Tuân theo Hiến pháp và pháp luật","Chấp hành chủ trương của Đảng","Giữ đúng đạo đức công dân","Bổn phận gia đình và xã hội"]}
{"question":"Chìa khóa giải quyết mâu thuẫn của công thức chung của tư bản:","answers":["Hàng hóa do công nhân tạo ra","Tư bản","Tư liệu sản xuất","Hàng hóa sức lao động"]}
{"question":"Vùng căn cứ kháng chiến nổi tiếng ở vùng ven Sài Gòn trong kháng chiến chống Mỹ, được địch xem là “Sở chỉ huy Quân khu IV Việt Cộng”, rằng căn cứ này còn thì Sài Gòn mất. Đó là vùng căn cứ nào?","answers":["Khu căn cứ K20","Củ Chi","Căn cứ cách mạng Khu ủy Sài Gòn – Gia Định","Trung ương Cục miền Nam"]}
{"question":"Người đầu tiên đưa ra quan niệm: “Muốn xóa bỏ áp bức, bóc lột, bất công – cần xóa bỏ chế độ tư hữu là”:","answers":["Tô-mát Mo-rơ","Sác-lơ Phu-ri-ê","Giăng Mê-li-ê","Tô-man-đô Cam-pa-nen-la"]}
{"question":"Khả năng giành chính quyền bằng phương pháp hòa bình của cách mạng xã hội chủ nghĩa, được C. Mác nghiên cứu từ thực tiễn lịch sử:","answers":["Nước Pháp năm 1789","Nước Đức trong chiến tranh Pháp, Phổ","Nước Anh vào những năm 70 thế kỷ XIX","Châu Âu năm 1848"]}
{"question":"Trong nhiệm vụ xây dựng chính quyền hiệu lực, hiệu quả, Nghị quyết Đại hội Đảng bộ Thành phố lần thứ X đã xác định tiếp tục thực hiện chủ trương nào theo hướng tinh, gọn, chuyên nghiệp sát hợp với đặc điểm, tính chất của một đô thị đặc biệt?","answers":["Tinh giản biên chế","Giải quyết những vấn đề bức xúc của nhân dân","Cải cách hành chính","Quản lý"]}
{"question":"Theo bảng xếp hạng các đại học trên thế giới của Tổ chức giáo dục Quacquarelli Symonds, Anh quốc (QS World University Rankings), Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh đạt thứ hạng bao nhiêu trong 2 đợt công bố gần đây?","answers":["QS World 2024: 901-950; QS World 2025: 951-1.000","QS World 2024: 951-1.000; QS World 2025: 901-950","QS World 2024: 951-1.000; QS World 2025: 951-1.000","QS World 2024: 901-950; QS World 2025: 901-950"]}
{"question":"Vùng căn cứ kháng chiến nổi tiếng ở vùng ven Sài Gòn trong kháng chiến chống Mỹ, được địch xem là “Sở chỉ huy Quân khu IV Việt Cộng”, rằng căn cứ này còn thì Sài Gòn mất. Đó là vùng căn cứ nào?","answers":["Củ Chi","Trung ương Cục miền Nam","Khu căn cứ K20","Căn cứ cách mạng Khu ủy Sài Gòn – Gia Định"]}
{"question":"Cho các phát biểu sau:\n1. Đức là quê hương của Các Mác.\n2. Tác phẩm “Hệ tư tưởng Đức” của Ph. Ăng – ghen.\n3. Tác phẩm “Tư bản” được viết năm 1867.\n4. Tác phẩm “Tuyên ngôn của Đảng Cộng sản” được hoàn thành chỉ trong 6 tuần.\n5. Đức là quê hương của Ph. Ăng – ghen.","answers":["5","3","2","4"]}
{"question":"Nguyên lý về sự phát triển đóng vai trò như thế nào trong việc nhận thức và cải tạo thế giới?","answers":["Là động lực của sự phát triển","Là cơ sở lý luận khoa học","Phản ánh trình độ nhận thức và cải tạo thế giới","Là công cụ để nhận thức và cải tạo thế giới"]}
{"question":"Khi nghề đúc đồng phát triển cao thì nghề luyện sắt cũng xuất hiện. Nghề luyện sắt được phản ánh qua truyền thuyết nào?","answers":["Xây thành Cổ Loa","Sơn Tinh - Thủy Tinh","Thánh Gióng","Trọng Thủy - Mỵ Châu"]}
{"question":"Tổng trấn cuối cùng của Gia Định thành là ai?","answers":["Lê Quang Định","Trương Tấn Bửu","Lê Văn Duyệt","Nguyễn Huỳnh Đức"]}
{"question":"Trong quá trình sản xuất của tư bản, tư bản khả biến (v) là bộ phận trực tiếp:","answers":["Tạo ra sản phẩm mới.","Tạo ra giá trị thặng dư.","Tạo ra giá trị xã hội.","Tạo ra giá trị sử dụng."]}
{"question":"Lao động giản đơn và lao động phức tạp là:","answers":["Hai loại lao động khác nhau","Cùng một loại lao động","Hai loại lao động giống nhau","Hai loại công việc khác nhau"]}
{"question":"Quân xâm lược Trung Quốc chính thức xâm phạm biên giới nước ta, mở đầu cuộc chiến tranh bảo vệ biên giới Tổ quốc ở phía Bắc vào thời gian nào?","answers":["Ngày 27/2/1979","Ngày 27/2/1978","Ngày 17/2/1979","Ngày 17/2/1978"]}
{"question":"Hoàn chỉnh phát biểu của Nguyễn Ái Quốc ở Đại hội lần thứ V của Quốc tế Cộng sản năm 1924: “nọc độc và sức sống của con rắn độc tư bản chủ nghĩa đang tập trung ở …......”.","answers":["Các thuộc địa","Đông Dương","Các nước tư bản","Chính quốc"]}
{"question":"Mâu thuẫn nổi lên hàng đầu ở một giai đoạn phát triển nhất định của sự vật, chi phối các mâu thuẫn khác trong giai đoạn đó được gọi là mâu thuẫn gì?","answers":["Mâu thuẫn cơ bản","Mâu thuẫn thứ yếu","Mâu thuẫn đối kháng","Mâu thuẫn chủ yếu"]}
{"question":"“Đến ngày thắng lợi, nhân dân ta sẽ xây dựng lại đất nước ta đàng hoàng hơn, to đẹp hơn”. Câu nói này được Bác Hồ Viết trong tác phẩm nào?","answers":["Tuyên ngôn Độc lập","Lời kêu gọi đồng bào và chiến sĩ cả nước 17/ 7/ 1966","Di chúc","Lời kêu gọi toàn quốc kháng chiến"]}
{"question":"Đặc trưng cốt lõi nhất của tư tưởng Hồ Chí Minh là gì?","answers":["Sự quan tâm đến con người","Cả 3 đều đúng","Chủ nghĩa nhân đạo chiến đấu","Lòng thương người"]}
{"question":"PAPI là tên viết tắt của chỉ số gì?","answers":["Chỉ số năng lực cạnh tranh cấp tỉnh","Chỉ số hiệu quả quản trị và hành chính công cấp tỉnh","Chỉ số cải cách hành chính","Chỉ số sẵn sàng cho phát triển và ứng dụng công nghệ thông tin – truyền thông"]}
{"question":"Truyện thơ nổi tiếng Lục Vân Tiên được Nguyễn Đình Chiểu viết trong khoảng thời gian ông làm công việc gì?","answers":["Chữa bệnh đau mắt ở Quảng Nam","Mở trường dạy học ở Gia Định","Học ở Huế chờ khoa thi Hội","Lấy thuốc ở Ba Tri – Bến Tre"]}
{"question":"Vùng căn cứ kháng chiến nổi tiếng ở vùng ven Sài Gòn trong kháng chiến chống Mỹ, được địch xem là “Sở chỉ huy Quân khu IV Việt Cộng”, rằng căn cứ này còn thì Sài Gòn mất. Đó là vùng căn cứ nào?","answers":["Căn cứ cách mạng Khu ủy Sài Gòn – Gia Định","Củ Chi","Khu căn cứ K20","Trung ương Cục miền Nam"]}
{"question":"Khả năng giành chính quyền bằng phương pháp hòa bình của cách mạng xã hội chủ nghĩa, được C. Mác nghiên cứu từ thực tiễn lịch sử:","answers":["Châu Âu năm 1848","Nước Pháp năm 1789","Nước Anh vào những năm 70 thế kỷ XIX","Nước Đức trong chiến tranh Pháp, Phổ"]}
{"question":"Theo chủ nghĩa Mác – Lênin, nguồn gốc trực tiếp của sự phân hóa giai cấp trong xã hội là do đâu?","answers":["Do sự ra đời và tồn tại của chế độ chiếm hữu tư bản về tư liệu sản xuất","Do sự ra đời và tồn tại của chế độ chiếm hữu nô lệ","Do sự ra đời và tồn tại của chế độ chiếm hữu tư bản về lực lượng sản xuất","Do sự ra đời và tồn tại của chế độ chiếm hữu tư nhân về tư liệu sản xuất"]}
{"question":"Cho các phát biểu sau:\n1. Đỉnh cao của quan niệm duy vật cổ đại về phạm trù vật chất là nguyên tử của Đề-mô-crít.\n2. Quan điểm \"Hết thảy mọi sự vật đều chuyển hóa thành lửa, lửa cũng chuyển hóa thành hết thảy sự vật\" của Hê-ra-clít.\n3. A-na-xi-men là một nhà triết học Hy Lạp cổ đại thời kỳ Tiền Socrates, ông nghiên cứu Nhất nguyên luận vật chất.\n4. Hê - ghen được coi là người sáng lập ra chủ nghĩa duy tâm Đức.\n5. Kant là tác giả của học thuyết \"Triết học siêu nghiệm\".","answers":["5","2","4","3"]}
{"question":"“ Người ngắm trăng soi ngoài cửa sổ\nTrăng nhòm khe cửa ngắm nhà thơ”\nHai câu thơ trên được Bác Hồ viết trong bài thơ nào?","answers":["Cảnh khuya","Ngắm trăng","Trung thu","Rằm xuân"]}
{"question":"Những điều căn bản của Thanh niên Cộng sản Đoàn” như: tính chất, chức năng, nhiệm vụ và những vấn đề về nguyên tắc tổ chức của Đoàn được đề ra lần đầu tiên ở văn kiện nào?","answers":["Nghị quyết hội nghị Trung ương Đảng (10/1931)","Văn kiện Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ I (1935)","Văn kiện Đại hội Đoàn toàn quốc lần thứ I (1950)","“Án nghị quyết về công tác thanh niên vận động” (10/1930)"]}
{"question":"Trong nhiệm vụ xây dựng chính quyền hiệu lực, hiệu quả, Nghị quyết Đại hội Đảng bộ Thành phố lần thứ X đã xác định tiếp tục thực hiện chủ trương nào theo hướng tinh, gọn, chuyên nghiệp sát hợp với đặc điểm, tính chất của một đô thị đặc biệt?","answers":["Giải quyết những vấn đề bức xúc của nhân dân","Cải cách hành chính","Quản lý","Tinh giản biên chế"]}
{"question":"Căn cứ vào đâu để chia tư bản sản xuất thành tư bản cố định và tư bản lưu động?","answers":["Phương thức chuyển dịch giá trị khác nhau của từng bộ phận tư bản vào trong quá trình sản xuất","Tính hai mặt của quá trình lao động sản xuất hàng hóa","Vai trò của từng bộ phận tư bản trong việc cấu thành nên lượng giá trị hàng hóa","Phương thức chu chuyển từng bộ phận tư bản vào trong giá trị mới của sản phẩm"]}
{"question":"Tiền đề nào là nguồn gốc lý luận trực tiếp của chủ nghĩa xã hội khoa học?","answers":["Triết học cổ điển Đức","Kinh tế chính trị học cổ điển Anh","Chủ nghĩa xã hội không tưởng – phê phán","Cả 3 đáp án trên"]}
{"question":"Khả năng giành chính quyền bằng phương pháp hòa bình của cách mạng xã hội chủ nghĩa, được C. Mác nghiên cứu từ thực tiễn lịch sử:","answers":["Nước Anh vào những năm 70 thế kỷ XIX","Nước Đức trong chiến tranh Pháp, Phổ","Nước Pháp năm 1789","Châu Âu năm 1848"]}
{"question":"Điền từ thiếu vào ô trống: “Bước quá độ từ chủ nghĩa tư bản lên chủ nghĩa xã hội, kẻ thù chủ yếu của chúng ta là giai cấp … và những tập quán thói quen của giai cấp ấy.” (V.I. Lênin)","answers":["Phong kiến","Tiểu tư sản","Tư sản","Nông dân"]}
{"question":"Một tác phẩm của Nguyễn Ái Quốc được đăng trên báo Pravđa trong thời gian Người ở Liên xô (1923 – 1924) là :","answers":["Lênin và các dân tộc Phương Đông","Bản án chế độ thực dân Pháp","Trung Quốc và thanh niên Trung Quốc","Lênin và các dân tộc thuộc địa"]}
{"question":"Nguyễn Tất Thành lấy tên là Nguyễn Ái Quốc khi đang ở đâu?","answers":["Anh","Pháp","Trung Quốc","Liên Xô"]}
{"question":"Nhiệm vụ của Đoàn đề ra tại Đại hội đại biểu Đoàn toàn quốc lần II (11/1956) là gì?","answers":["Đoàn kết, tổ chức, tập hợp lực lượng thanh niên, học tập, rèn luyện, phấn đấu trở thành lực lượng hậu bị của Đảng","Đánh giặc, sản xuất, xây dựng đời sống mới","Xây dựng chủ nghĩa xã hội và đấu tranh thống nhất tổ quốc","Đi bất cứ nơi đâu, làm bất cứ việc gì mà tổ quốc cần"]}
{"question":"Chọn câu trả lời đúng.","answers":["Thế giới quan là sự phản ánh của sự tồn tại vật chất và xã hội của con người dưới hình thức các quan niệm, quan điểm chung","Thế giới quan phụ thuộc vào chế độ xã hội đang thống trị","Cả A, B, C đều đúng","Thế giới quan trực tiếp phụ thuộc vào trình độ hiểu biết của con người đã đạt được trong một giai đoạn lịch sử nhất định"]}
{"question":"Theo V.I. Lênin, nội dung của thời đại hiện nay là gì?","answers":["Xoá bỏ giai cấp tư sản và chế độ tư bản chủ nghĩa, thiết lập những cơ sở của xã hội mới là xã hội chủ nghĩa và cộng sản chủ nghĩa.","Xác lập địa vị thống trị của giai cấp công nhân và nhân dân lao động.","Xoá bỏ chủ nghĩa tư bản và xây dựng chủ nghĩa xã hội.","Thiết lập những cơ sở của xã hội mới là xã hội xã hội chủ nghĩa và cộng sản chủ nghĩa."]}
{"question":"Điền từ thiếu vào ô trống: “Bước quá độ từ chủ nghĩa tư bản lên chủ nghĩa xã hội, kẻ thù chủ yếu của chúng ta là giai cấp … và những tập quán thói quen của giai cấp ấy.” (V.I. Lênin)","answers":["Tiểu tư sản","Tư sản","Phong kiến","Nông dân"]}
{"question":"Bến Cảng Sài Gòn - nơi Nguyễn Tất Thành ra đi tìm đường cứu nước được chính thức đặt tên là Bảo tàng Hồ Chí Minh, chi nhánh Thành phố Hồ Chí Minh từ thời gian nào?","answers":["1995","1979","1976","1985"]}
{"question":"Đại hội Đại biểu Đoàn TP. Hồ Chí Minh lần thứ X, nhiệm kỳ 2017 – 2022 đã xác định nhiệm vụ toàn Đoàn thành phố đặt ra những yêu cầu gì khi triển khai 3 phong trào hành động cách mạng?","answers":["Đảm bảo tính dẫn dắt, tính hiệu quả, tính bền vững.","Đảm bảo tính rộng khắp, tính định hướng, tính dẫn dắt, tính hiệu quả, tính bền vững.","Đảm bảo tính mới, tính sáng tạo, tính hiệu quả, tính năng động, tính bền vững.","Đảm bảo tính rộng khắp, tính hiệu triệu."]}
{"question":"Trong  bài “Xây dựng những con người của chủ nghĩa xã hội” (3/1961), Hồ Chí Minh viết: “Muốn xây dựng chủ nghĩa xã hội, trước hết phải có ...”. Hãy chọn đáp án đúng?","answers":["những con người xã hội chủ nghĩa","quyết tâm cao của những con người xã hội chủ nghĩa.","những con người chủ nghĩa xã hội","tinh thẩn của những con người xã hội chủ nghĩa"]}
{"question":"Lao động giản đơn và lao động phức tạp là:","answers":["Cùng một loại lao động","Hai loại lao động khác nhau","Hai loại lao động giống nhau","Hai loại công việc khác nhau"]}
{"question":"Để tăng cường, củng cố khối đại đoàn kết dân tộc ở nước ta hiện nay Đảng và Nhà nước ta được coi là vấn đề cực kỳ quan trọng?","answers":["Phát triển kinh tế hàng hóa ở các vùng dân tộc thiểu số","Tôn trọng lợi ích, truyền thống, văn hóa của các dân tộc","Tăng cường bồi dưỡng, đào tạo cán bộ là người dân tộc thiểu số","Phát huy truyền thống đoàn kết giữa các dân tộc"]}
{"question":"Vùng căn cứ kháng chiến nổi tiếng ở vùng ven Sài Gòn trong kháng chiến chống Mỹ, được địch xem là “Sở chỉ huy Quân khu IV Việt Cộng”, rằng căn cứ này còn thì Sài Gòn mất. Đó là vùng căn cứ nào?","answers":["Khu căn cứ K20","Củ Chi","Căn cứ cách mạng Khu ủy Sài Gòn – Gia Định","Trung ương Cục miền Nam"]}
{"question":"Trưởng ban Thường trực (Chủ tịch) Quốc hội khóa I của nước Việt Nam Dân chủ Cộng hòa là ai?","answers":["Trường Chinh","Hồ Chí Minh","Tôn Đức Thắng","Nguyễn Văn Tố"]}
{"question":"Lao động giản đơn và lao động phức tạp là:","answers":["Hai loại công việc khác nhau","Hai loại lao động khác nhau","Cùng một loại lao động","Hai loại lao động giống nhau"]}
{"question":"Ph. Ăngghen khẳng định: “Một dân tộc muốn đứng vững trên đỉnh cao khoa học thì không thể không có… , mà muốn có … thì không có con đường nào khác hơn là phải nghiên cứu toàn bộ triết học thời trước”. Chọn từ còn thiếu điền vào chỗ trống?","answers":["Tư duy lý luận","Tư duy khoa học","Tư duy logic","Tư duy kinh nghiệm"]}
{"question":"Nguyễn Ái Quốc bước đầu lựa chọn con đường cách mạng vô sản được đánh dấu từ sự kiện nào?","answers":["Bỏ phiếu tán thành Quốc tế III","Đọc Sơ thảo Luận cương Lênin về vấn đề dân tộc thuộc địa","Thành lập Hội Việt Nam Thanh niên cách mạng","Tham dự Đại hội V Quốc tế Cộng sản"]}
{"question":"Trong  bài “Xây dựng những con người của chủ nghĩa xã hội” (3/1961), Hồ Chí Minh viết: “Muốn xây dựng chủ nghĩa xã hội, trước hết phải có ...”. Hãy chọn đáp án đúng?","answers":["tinh thẩn của những con người xã hội chủ nghĩa","quyết tâm cao của những con người xã hội chủ nghĩa.","những con người chủ nghĩa xã hội","những con người xã hội chủ nghĩa"]}
{"question":"Biểu hiện của quy luật giá trị trong các giai đoạn phát triển của chủ nghĩa tư bản là:","answers":["Không câu nào đúng","Quy luật giá cả sản xuất và giá cả độc quyền.","Quy luật giá cả thị trường và giá cả độc quyền","Quy luật lợi nhuận bình quân và lợi nhuận độc quyền."]}
{"question":"Hồ Chí Minh viết: “Để che đậy sự xấu xa của chế độ bóc lột giết người,…luôn luôn điểm trang cho cái huy chương mục nát của nó bằng những câu châm ngôn lý tưởng: bác ái, bình đẳng, .v.v.”. Điền vào chỗ trống những từ còn thiếu.","answers":["Chủ nghĩa tư bản thực dân.","Chủ nghĩa dân tộc.","Chủ nghĩa tư bản.","Chủ nghĩa đế quốc."]}
{"question":"Theo Hồ Chí Minh: “Giải phóng dân tộc, giải phóng giai cấp, giải phóng con người thống nhất nhau là tư tưởng cách mạng […]”. Trong ba chấm là gì?","answers":["An toàn nhất","Triệt để nhất","Phù hợp nhất","Toàn diện nhất"]}
{"question":"Bút tích các bản thảo gốc Di chúc của Chủ tịch Hồ Chí Minh hiện đang lưu giữ ở đâu?","answers":["Cục Lưu trữ - Văn phòng Trung ương Đảng","Viện Hàn lâm Khoa học xã hội Việt Nam","Bảo tàng Hồ Chí Minh","Viện Hồ Chí Minh và các lãnh tụ của Đảng; Học viện Chính trị quốc gia Hồ Chí Minh"]}
{"question":"“Làm cho mau\nLàm cho tốt\nLàm cho nhiều.\nMỗi người dân Việt Nam, bất kỳ già, trẻ, trai, gái; bất kỳ giàu, nghèo, lớn, nhỏ, đều cần phải trở nên một chiến sĩ đấu tranh trên mọi mặt trận: quân sự, kinh tế, chính trị, văn hóa”.\nĐoạn văn trên trích từ bài viết nào của Hồ Chủ tịch?","answers":["Bài báo Dân vận","Tuyên ngôn độc lập","Lời kêu gọi thi đua ái quốc","Lời kêu gọi toàn quốc kháng chiến"]}
{"question":"Trưởng ban Thường trực (Chủ tịch) Quốc hội khóa I của nước Việt Nam Dân chủ Cộng hòa là ai?","answers":["Hồ Chí Minh","Nguyễn Văn Tố","Tôn Đức Thắng","Trường Chinh"]}
{"question":"Tính chất hai mặt của lao động sản xuất hàng hóa là:","answers":["Lao động cụ thể và lao động trừu tượng","Lao động phức tạp và lao động trừu tượng","Lao động cụ thể và lao động giản đơn","Lao động cụ thể và lao động phức tạp"]}
{"question":"Ph. Ăngghen đã đánh giá: \"Hai phát hiện vĩ đại này đã đưa chủ nghĩa xã hội trở thành một khoa học\". Hai phát kiến đó là gì?","answers":["Sứ mệnh lịch sử của giai cấp công nhân – Chủ nghĩa duy vật lịch sử","Học thuyết giá trị thặng dư – Chủ nghĩa duy vật lịch sử","Chủ nghĩa duy vật biện chứng và chủ nghĩa duy vật lịch sử","Sứ mệnh lịch sử của giai cấp công nhân – Học thuyết giá trị thặng dư"]}
{"question":"Mâu thuẫn nổi lên hàng đầu ở một giai đoạn phát triển nhất định của sự vật, chi phối các mâu thuẫn khác trong giai đoạn đó được gọi là mâu thuẫn gì?","answers":["Mâu thuẫn cơ bản","Mâu thuẫn thứ yếu","Mâu thuẫn chủ yếu","Mâu thuẫn đối kháng"]}
{"question":"Khi nghề đúc đồng phát triển cao thì nghề luyện sắt cũng xuất hiện. Nghề luyện sắt được phản ánh qua truyền thuyết nào?","answers":["Sơn Tinh - Thủy Tinh","Xây thành Cổ Loa","Trọng Thủy - Mỵ Châu","Thánh Gióng"]}
{"question":"Thực hiện chủ trương hiện đại hóa, quân chủng Hải quân nhân dân Việt Nam được trang bị 6 tàu ngầm Kilo 636MV từ ngân sách quốc phòng và sự tham gia đóng góp của các địa phương. Chiếc tàu mang tên TP. Hồ Chí Minh có số hiệu là:","answers":["HQ-183","HQ-185","HQ-182","HQ-184"]}
{"question":"Phan Bội Châu là một chí sĩ yêu nước. Ngoài hiệu “Sào Nam”, ông còn được nhân dân gọi là gì?","answers":["Ông già Bến Ngự","Tây Hồ tiên sinh","Lam Hồng tiên sinh","Phan Tây Hồ"]}
{"question":"Bản chất tiền tệ là gì?","answers":["Phản ánh quan hệ kinh tế giữa những người sản xuất hàng hoá với nhau","Cả A, B, C","Là hàng hoá đặc biệt, làm vật ngang giá cho các hàng hoá khác","Thể hiện lao động xã hội kết tinh trong hàng hoá"]}
{"question":"Với kết quả của chiến dịch Phan Rang – Xuân Lộc (4/1975),  Quân Giải phóng miền Nam Việt Nam đã kiểm soát được bao nhiêu tỉnh? Đó là những tỉnh nào?","answers":["3- Ninh Thuận, Bình Thuận, và Long Khánh","4-  Ninh Thuận, Bình Thuận, Hàm Tân và Tây Ninh","4- Ninh Thuận, Bình Thuận, Hàm Tân và Long Khánh","3- Ninh Thuận, Bình Thuận và Tây Ninh"]}
{"question":"Từ những năm 90 của thế kỷ thứ XX, hệ thống xã hội chủ nghĩa bị khủng hoảng và rơi vào giai đoạn thoái trào. Tuy nhiên, vào thời điểm đó tư tưởng xã hội chủ nghĩa vẫn tồn tại trên phạm vi toàn cầu; quyết tâm xây dựng thành công chủ nghĩa xã hội vẫn được khẳng định ở nhiều quốc gia và chiều hướng đi theo con đường xã hội chủ nghĩa vẫn lan rộng ở đâu?","answers":["Các nước SNG","Một số nước khu vực Mỹ La tinh","Các nước Bắc Âu","Các nước ASEAN"]}
{"question":"Trong tác phẩm “Sửa đổi lối làm việc” (10/1947) chủ tịch Hồ Chí Minh viết: “ Không phải ngày nào cũng ...... Nhưng thường thường ...... để giúp họ rút kinh nghiệm, sửa chữa khuyết điểm, phát triển ưu điểm. Giao công việc mà không...... , đến lúc thất bại mới chú ý đến. Thế là không biết yêu dấu cán bộ”. Hãy điền vào chỗ trống từ chính xác:","answers":["Chỉ đạo","Kiểm tra","Phê bình","Phân công"]}
{"question":"Công trình nào được Đại hội Đoàn Thành phố nhiệm kỳ X xác định là công trình trọng điểm được thực hiện tại Khu Đô thị ĐHQG trong nhiệm kỳ 2012 – 2022?","answers":["Nhà văn hóa Sinh viên","Nhà văn hóa Thanh niên","Công viên Sinh viên","Công viên Thanh niên"]}
{"question":"Dưới thời Mỹ – Diệm, chiến sĩ tử tù nào ở Côn Đảo cũng phải mang một số đính bài, nhưng có một chiến sĩ được gọi là “Người tử tù không số”. Tên của người tử tù đó là ai?","answers":["Hà Minh Trí","Lê Hồng Tư","Lê Quang Vịnh","Lê Minh Châu"]}
{"question":"Địa phương - Vùng nào được chọn đăng cai Năm Du lịch quốc gia 2017?","answers":["Phú Quốc - Đồng bằng sông Cửu Long","TP. Hạ Long – Quảng Ninh","Lào Cai - Tây Bắc","Bình Định - Duyên hải miền Trung"]}
{"question":"Với kết quả của chiến dịch Phan Rang – Xuân Lộc (4/1975),  Quân Giải phóng miền Nam Việt Nam đã kiểm soát được bao nhiêu tỉnh? Đó là những tỉnh nào?","answers":["3- Ninh Thuận, Bình Thuận, và Long Khánh","4-  Ninh Thuận, Bình Thuận, Hàm Tân và Tây Ninh","4- Ninh Thuận, Bình Thuận, Hàm Tân và Long Khánh","3- Ninh Thuận, Bình Thuận và Tây Ninh"]}
{"question":"Mâu thuẫn nổi lên hàng đầu ở một giai đoạn phát triển nhất định của sự vật, chi phối các mâu thuẫn khác trong giai đoạn đó được gọi là mâu thuẫn gì?","answers":["Mâu thuẫn cơ bản","Mâu thuẫn chủ yếu","Mâu thuẫn thứ yếu","Mâu thuẫn đối kháng"]}
{"question":"Trong Lời kêu gọi toàn quốc kháng chiến, Chủ tịch Hồ Chí Minh xác định: “Chúng ta thà hy sinh tất cả, chứ nhất định […], nhất định không chịu làm nô lệ”. Trong dấu 3 chấm là?","answers":["Không chịu bóc lột","Không chịu áp bức","Không chịu khuất phục","Không chịu đầu hàng"]}
{"question":"Đại hội Đại biểu Đoàn TP. Hồ Chí Minh lần thứ X, nhiệm kỳ 2017 – 2022 đã xác định nhiệm vụ toàn Đoàn thành phố đặt ra những yêu cầu gì khi triển khai 3 phong trào hành động cách mạng?","answers":["Đảm bảo tính dẫn dắt, tính hiệu quả, tính bền vững.","Đảm bảo tính rộng khắp, tính định hướng, tính dẫn dắt, tính hiệu quả, tính bền vững.","Đảm bảo tính mới, tính sáng tạo, tính hiệu quả, tính năng động, tính bền vững.","Đảm bảo tính rộng khắp, tính hiệu triệu."]}
{"question":"Sau ngày giải phóng miền Nam, thống nhất đất nước, cuộc bầu cử Quốc hội chung cả nước được tổ chức vào ngày, tháng, năm nào?","answers":["25 tháng 4 năm 1976","30 tháng 4 năm 1976","25 tháng 5 năm 1976","30 tháng 5 năm 1976"]}
{"question":"Theo bảng xếp hạng các đại học trên thế giới của Tổ chức giáo dục Quacquarelli Symonds, Anh quốc (QS World University Rankings), Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh đạt thứ hạng bao nhiêu trong 2 đợt công bố gần đây?","answers":["QS World 2024: 951-1.000; QS World 2025: 901-950","QS World 2024: 901-950; QS World 2025: 951-1.000","QS World 2024: 951-1.000; QS World 2025: 951-1.000","QS World 2024: 901-950; QS World 2025: 901-950"]}
{"question":"Trong 4 khâu của quá trình tái sản xuất, khâu nào giữ vai trò quyết định?","answers":["Trao đổi","Sản xuất","Tiêu dùng","Phân phối"]}
{"question":"Khi tăng cường độ lao động thì:","answers":["Giá trị 1 đơn vị hàng hóa giảm, tổng giá trị của hàng hóa không đổi","Số lượng hàng hóa làm ra trong 1 đơn vị thời gian tăng, giá trị 1 đơn vị hàng hóa không đổi","Số lượng hàng hóa làm ra trong 1 đơn vị thời gian tăng, giá trị 1 đơn vị hàng hóa cũng tăng","Số lượng hàng hóa làm ra trong 1 đơn vị thời gian tăng, giá trị 1 đơn vị hàng hóa giảm xuống"]}
{"question":"Theo V.I. Lênin, nội dung của thời đại hiện nay là gì?","answers":["Xoá bỏ chủ nghĩa tư bản và xây dựng chủ nghĩa xã hội.","Xoá bỏ giai cấp tư sản và chế độ tư bản chủ nghĩa, thiết lập những cơ sở của xã hội mới là xã hội chủ nghĩa và cộng sản chủ nghĩa.","Thiết lập những cơ sở của xã hội mới là xã hội xã hội chủ nghĩa và cộng sản chủ nghĩa.","Xác lập địa vị thống trị của giai cấp công nhân và nhân dân lao động."]}
{"question":"Trong  bài “Xây dựng những con người của chủ nghĩa xã hội” (3/1961), Hồ Chí Minh viết: “Muốn xây dựng chủ nghĩa xã hội, trước hết phải có ...”. Hãy chọn đáp án đúng?","answers":["quyết tâm cao của những con người xã hội chủ nghĩa.","những con người chủ nghĩa xã hội","tinh thẩn của những con người xã hội chủ nghĩa","những con người xã hội chủ nghĩa"]}
{"question":"Ph. Ăngghen khẳng định: “Một dân tộc muốn đứng vững trên đỉnh cao khoa học thì không thể không có… , mà muốn có … thì không có con đường nào khác hơn là phải nghiên cứu toàn bộ triết học thời trước”. Chọn từ còn thiếu điền vào chỗ trống?","answers":["Tư duy logic","Tư duy kinh nghiệm","Tư duy lý luận","Tư duy khoa học"]}
{"question":"Nguyễn Ái Quốc đã bước đầu đặt cơ sở cho mối quan hệ giữa cách mạng Việt Nam với phong trào giải phóng dân tộc trên thế giới khi Người:","answers":["Dự Đại hội lần thứ V của Quốc tế Cộng sản","Gửi bản yêu sách của nhân dân An Nam đến hội nghị Véc xai","Tham gia thành lập Hội liên hiệp thuộc địa","Dự Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XVIII của Đảng Xã hội Pháp"]}
{"question":"“Cách mạng ở phương Tây muốn thắng lợi thì nó phải liên hệ chặt chẽ với phong trào giải phóng, chống chủ nghĩa đế quốc ở các nước thuộc địa và các nước bị nô dịch và vấn đề dân tộc... chỉ là một bộ phận của vấn đề chung về cách mạng vô sản và chuyên chính vô sản”. Câu này được Nguyễn Ái Quốc phát biểu ở đâu?","answers":["Đại hội lần thứ V của Quốc tế Cộng sản (1924)","Đại hội quốc tế Thanh niên Cộng sản lần thứ IV (1924)","Cả 3 câu trên đều sai","Hội nghị quốc tế Nông dân lần thứ nhất (1923)"]}
{"question":"V. I. Lênin đã đưa ra quan điểm về việc xây dựng nền kinh tế thị trường trong thời kỳ quá độ lên CNXH trong lý luận nào?","answers":["NEP","Lý thuyết về sự phân kỳ trong thời kỳ quá độ lên CNXH","Học thuyết về nhà nước và cách mạng","Học thuyết giai cấp và đấu tranh giai cấp"]}
{"question":"\"Dân tộc ta, nhân dân ta, non sông đất nước ta đã sinh ra Hồ Chủ tịch, người anh hùng dân tộc vĩ đại, và chính Người đã làm rạng rỡ dân tộc ta, nhân dân ta và non sông đất nước ta\". Câu trên trích trong văn kiện nào?","answers":["Diễn văn của Ban Chấp hành Trung ương Đảng LĐVN đọc tại lễ kỷ niệm 80 năm ngày sinh của Hồ Chí Minh.","Diễn văn của Ban Chấp hành Trung ương Đảng CSVN đọc tại lễ kỷ niệm 100 năm ngày sinh của Hồ Chí Minh.","Lời kêu gọi Ban chấp hành Trung ương Đảng lao động Việt Nam ngày 3/9/1969","Điếu văn của Ban Chấp hành Trung ương Đảng lao động Việt Nam đọc tại lễ truy diệu Chủ tịch Hồ Chí Minh ngày 9/9/1969."]}
{"question":"Khả năng giành chính quyền bằng phương pháp hòa bình của cách mạng Xã hội Chủ nghĩa, được C. Mác nghiên cứu từ thực tiễn lịch sử:","answers":["Châu Âu năm 1848.","Nước Đức trong chiến tranh Pháp, Phổ.","Nước Anh vào những năm 70 thế kỷ XIX.","Nước Pháp năm 1789."]}
{"question":"Các khu đô thị mới được Thành phố Hồ Chí Minh đẩy nhanh tiến độ xây dựng theo quy hoạch tổng thể phát triển kinh tế - xã hội đến năm 2020, tầm nhìn đến 2025 là:","answers":["Thủ Thiêm, Rạch Chiếc, Đông Bắc.","Tây Bắc, Cảng Hiệp Phước, Phú Mỹ Hưng.","Thủ Thiêm, Cần Giờ, Phú Mỹ Hưng.","Thủ Thiêm, Tây Bắc, Cảng Hiệp Phước."]}
{"question":"Đầu tháng 6/1945, một tổ chức công khai, hợp pháp của thanh niên Sài Gòn - Gia Định chính thức được thành lập. Đó là tổ chức nào?","answers":["“Thanh niên Cao vọng đảng”","“Thanh niên Cứu quốc”","“Thanh niên Tiền phong”","“Đảng thanh niên”"]}
{"question":"Chỉ huy chung trận đánh tòa Đại sứ Mỹ trong đợt 1 Tổng tiến công và nổi dậy xuân Mậu Thân 1968 là ai?","answers":["Đ/c Trương Hoàng Thanh","Đ/c Ngô Thành Vân","Đ/c Nguyễn Văn Tăng","Đ/c Đỗ Thanh Phong"]}
{"question":"Với kết quả của chiến dịch Phan Rang – Xuân Lộc (4/1975),  Quân Giải phóng miền Nam Việt Nam đã kiểm soát được bao nhiêu tỉnh? Đó là những tỉnh nào?","answers":["3- Ninh Thuận, Bình Thuận, và Long Khánh","4- Ninh Thuận, Bình Thuận, Hàm Tân và Long Khánh","3- Ninh Thuận, Bình Thuận và Tây Ninh","4-  Ninh Thuận, Bình Thuận, Hàm Tân và Tây Ninh"]}
{"question":"\"Dân tộc ta, nhân dân ta, non sông đất nước ta đã sinh ra Hồ Chủ tịch, người anh hùng dân tộc vĩ đại, và chính Người đã làm rạng rỡ dân tộc ta, nhân dân ta và non sông đất nước ta\". Câu trên trích trong văn kiện nào?","answers":["Diễn văn của Ban Chấp hành Trung ương Đảng CSVN đọc tại lễ kỷ niệm 100 năm ngày sinh của Hồ Chí Minh.","Điếu văn của Ban Chấp hành Trung ương Đảng lao động Việt Nam đọc tại lễ truy diệu Chủ tịch Hồ Chí Minh ngày 9/9/1969.","Lời kêu gọi Ban chấp hành Trung ương Đảng lao động Việt Nam ngày 3/9/1969","Diễn văn của Ban Chấp hành Trung ương Đảng LĐVN đọc tại lễ kỷ niệm 80 năm ngày sinh của Hồ Chí Minh."]}
{"question":"Điền từ còn thiếu vào chỗ trống trong câu sau: “Vận động, hiểu theo nghĩa chung nhất, - tức được hiểu là một …, là một thuộc tính cố hữu của vật chất, - thì bao gồm tất cả mọi sự thay đổi và quá trình diễn ra trong vũ trụ, kể từ sự thay đổi vị trí đơn giản cho đến tư duy”.  (Ph. Ăngghen)","answers":["Phương thức tồn tại của vật chất","Hình thái ý thức xã hội","Phạm trù triết học","Sự tồn tại khách quan"]}
{"question":"Ph. Ăngghen đã đánh giá: \"Hai phát hiện vĩ đại này đã đưa chủ nghĩa xã hội trở thành một khoa học\". Hai phát kiến đó là gì?","answers":["Học thuyết giá trị thặng dư – Chủ nghĩa duy vật lịch sử","Sứ mệnh lịch sử của giai cấp công nhân – Chủ nghĩa duy vật lịch sử","Sứ mệnh lịch sử của giai cấp công nhân – Học thuyết giá trị thặng dư","Chủ nghĩa duy vật biện chứng và chủ nghĩa duy vật lịch sử"]}
{"question":"“Đến ngày thắng lợi, nhân dân ta sẽ xây dựng lại đất nước ta đàng hoàng hơn, to đẹp hơn”. Câu nói này được Bác Hồ Viết trong tác phẩm nào?","answers":["Di chúc","Lời kêu gọi đồng bào và chiến sĩ cả nước 17/ 7/ 1966","Tuyên ngôn Độc lập","Lời kêu gọi toàn quốc kháng chiến"]}
{"question":"Mâu thuẫn nổi lên hàng đầu ở một giai đoạn phát triển nhất định của sự vật, chi phối các mâu thuẫn khác trong giai đoạn đó được gọi là mâu thuẫn gì?","answers":["Mâu thuẫn thứ yếu","Mâu thuẫn đối kháng","Mâu thuẫn cơ bản","Mâu thuẫn chủ yếu"]}
{"question":"Điền từ còn thiếu vào chỗ trống trong câu sau: “Vận động, hiểu theo nghĩa chung nhất, - tức được hiểu là một …, là một thuộc tính cố hữu của vật chất, - thì bao gồm tất cả mọi sự thay đổi và quá trình diễn ra trong vũ trụ, kể từ sự thay đổi vị trí đơn giản cho đến tư duy”.  (Ph. Ăngghen)","answers":["Hình thái ý thức xã hội","Phạm trù triết học","Sự tồn tại khách quan","Phương thức tồn tại của vật chất"]}
{"question":"“Bất kỳ đàn ông, đàn bà, bất kỳ người già, người trẻ, không chia tôn giáo, đảng phái, dân tộc. Hễ là người Việt Nam thì phải đứng lên đánh thực dân Pháp để cứu Tổ quốc. Ai có súng dùng súng, ai có gươm dùng gươm, không có gươm thì dùng cuốc, thuổng, gậy, gộc. Ai cũng phải ra sức chống thực dân Pháp”. Lời kêu gọi trên của Chủ tịch Hồ Chí Minh được ra đời vào năm nào?","answers":["Năm 1945.","Năm 1944.","Năm 1947.","Năm 1946."]}
{"question":"“Làm cho mau\nLàm cho tốt\nLàm cho nhiều.\nMỗi người dân Việt Nam, bất kỳ già, trẻ, trai, gái; bất kỳ giàu, nghèo, lớn, nhỏ, đều cần phải trở nên một chiến sĩ đấu tranh trên mọi mặt trận: quân sự, kinh tế, chính trị, văn hóa”.\nĐoạn văn trên trích từ bài viết nào của Hồ Chủ tịch?","answers":["Tuyên ngôn độc lập","Lời kêu gọi toàn quốc kháng chiến","Lời kêu gọi thi đua ái quốc","Bài báo Dân vận"]}
{"question":"Truyện thơ nổi tiếng Lục Vân Tiên được Nguyễn Đình Chiểu viết trong khoảng thời gian ông làm công việc gì?","answers":["Lấy thuốc ở Ba Tri – Bến Tre","Mở trường dạy học ở Gia Định","Học ở Huế chờ khoa thi Hội","Chữa bệnh đau mắt ở Quảng Nam"]}
{"question":"Năm an toàn giao thông 2018 có chủ đề là gì?","answers":["An toàn giao thông cho trẻ em","Siết chặt quản lý kinh doanh vận tải và kiểm soát tải trọng phương tiện","Xây dựng văn hóa giao thông trong thanh, thiếu nhi","Xây dựng văn hóa giao thông gắn với nâng cao trách nhiệm, siết chặt kỷ cương với người thực thi công vụ"]}
{"question":"Giải Nobel không trao giải cho môn nào?","answers":["Sinh lý học","Toán học","Kinh tế","Y học"]}
{"question":"Hoàn chỉnh phát biểu của Nguyễn Ái Quốc ở Đại hội lần thứ V của Quốc tế Cộng sản năm 1924: “nọc độc và sức sống của con rắn độc tư bản chủ nghĩa đang tập trung ở …......”.","answers":["Các thuộc địa","Chính quốc","Các nước tư bản","Đông Dương"]}
{"question":"Năm điều Bác Hồ dạy thiếu niên nhi đồng:\n“Yêu Tổ quốc, yêu đồng bào,\nHọc tập tốt, lao động tốt.\nĐoàn kết tốt, kỷ luật tốt.\nGiữ gìn vệ sinh thật tốt,\nKhiêm tốn, thật thà, dũng cảm”\nĐược Bác Hồ nói dịp nào?","answers":["Bác Hồ đến thăm các cháu thiếu nhi chăm ngoan tại Hà Nội tháng 5.1961","Bác Hồ gửi thư cho thiếu niên, nhi đồng toàn quốc nhân dịp kỷ niệm 20 năm ngày thành lập Đội Thiếu niên Tiền phong (15.5.1961)","Trong thư chúc tết Trung thu Hồ Chủ tịch gửi cho thiếu niên nhi đồng cả nước (1960)","Thư Bác Hồ gửi cho thiếu niên nhi đồng cả nước nhân kỷ niệm 10 năm thành lập Đội."]}
{"question":"Khi nghề đúc đồng phát triển cao thì nghề luyện sắt cũng xuất hiện. Nghề luyện sắt được phản ánh qua truyền thuyết nào?","answers":["Thánh Gióng","Sơn Tinh - Thủy Tinh","Trọng Thủy - Mỵ Châu","Xây thành Cổ Loa"]}
{"question":"Trong nhiệm vụ xây dựng chính quyền hiệu lực, hiệu quả, Nghị quyết Đại hội Đảng bộ Thành phố lần thứ X đã xác định tiếp tục thực hiện chủ trương nào theo hướng tinh, gọn, chuyên nghiệp sát hợp với đặc điểm, tính chất của một đô thị đặc biệt?","answers":["Tinh giản biên chế","Cải cách hành chính","Giải quyết những vấn đề bức xúc của nhân dân","Quản lý"]}
{"question":"Điền các từ còn trống trong đoạn sau vào văn kiện Đại hội XII của Đảng theo đúng thứ tự: “Xây dựng Đảng trong sạch, vững mạnh về ......, ......, ...... và ......”","answers":["Chính trị - tổ chức - tư tưởng – đạo đức","Tổ chức – Chính trị - tư tưởng – đạo đức","Chính trị - tư tưởng – tổ chức – đạo đức","Tư tưởng – Chính trị - tổ chức – đạo đức"]}
{"question":"Điền từ còn thiếu vào chỗ trống trong câu sau: “Vận động, hiểu theo nghĩa chung nhất, - tức được hiểu là một …, là một thuộc tính cố hữu của vật chất, - thì bao gồm tất cả mọi sự thay đổi và quá trình diễn ra trong vũ trụ, kể từ sự thay đổi vị trí đơn giản cho đến tư duy”.  (Ph. Ăngghen)","answers":["Hình thái ý thức xã hội","Sự tồn tại khách quan","Phạm trù triết học","Phương thức tồn tại của vật chất"]}
{"question":"Trong Lời kêu gọi toàn quốc kháng chiến, Chủ tịch Hồ Chí Minh xác định: “Chúng ta thà hy sinh tất cả, chứ nhất định […], nhất định không chịu làm nô lệ”. Trong dấu 3 chấm là?","answers":["Không chịu khuất phục","Không chịu bóc lột","Không chịu áp bức","Không chịu đầu hàng"]}
{"question":"Giải Nobel không trao giải cho môn nào?","answers":["Sinh lý học","Toán học","Y học","Kinh tế"]}
{"question":"Thực hiện chủ trương hiện đại hóa, quân chủng Hải quân nhân dân Việt Nam được trang bị 6 tàu ngầm Kilo 636MV từ ngân sách quốc phòng và sự tham gia đóng góp của các địa phương. Chiếc tàu mang tên TP. Hồ Chí Minh có số hiệu là:","answers":["HQ-182","HQ-185","HQ-183","HQ-184"]}
{"question":"Phan Bội Châu là một chí sĩ yêu nước. Ngoài hiệu “Sào Nam”, ông còn được nhân dân gọi là gì?","answers":["Tây Hồ tiên sinh","Ông già Bến Ngự","Lam Hồng tiên sinh","Phan Tây Hồ"]}
{"question":"PAPI là tên viết tắt của chỉ số gì?","answers":["Chỉ số năng lực cạnh tranh cấp tỉnh","Chỉ số hiệu quả quản trị và hành chính công cấp tỉnh","Chỉ số sẵn sàng cho phát triển và ứng dụng công nghệ thông tin – truyền thông","Chỉ số cải cách hành chính"]}
{"question":"Trong  bài “Xây dựng những con người của chủ nghĩa xã hội” (3/1961), Hồ Chí Minh viết: “Muốn xây dựng chủ nghĩa xã hội, trước hết phải có ...”. Hãy chọn đáp án đúng?","answers":["những con người chủ nghĩa xã hội","tinh thẩn của những con người xã hội chủ nghĩa","quyết tâm cao của những con người xã hội chủ nghĩa.","những con người xã hội chủ nghĩa"]}
{"question":"Theo bảng xếp hạng các đại học trên thế giới của Tổ chức giáo dục Quacquarelli Symonds, Anh quốc (QS World University Rankings), Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh đạt thứ hạng bao nhiêu trong 2 đợt công bố gần đây?","answers":["QS World 2024: 951-1.000; QS World 2025: 901-950","QS World 2024: 901-950; QS World 2025: 951-1.000","QS World 2024: 901-950; QS World 2025: 901-950","QS World 2024: 951-1.000; QS World 2025: 951-1.000"]}
{"question":"Trong quá trình sản xuất của tư bản, tư bản khả biến (v) là bộ phận trực tiếp:","answers":["Tạo ra giá trị thặng dư.","Tạo ra giá trị xã hội.","Tạo ra giá trị sử dụng.","Tạo ra sản phẩm mới."]}
{"question":"Nguyên lý về sự phát triển đóng vai trò như thế nào trong việc nhận thức và cải tạo thế giới?","answers":["Phản ánh trình độ nhận thức và cải tạo thế giới","Là động lực của sự phát triển","Là công cụ để nhận thức và cải tạo thế giới","Là cơ sở lý luận khoa học"]}
{"question":"Khái niệm nào dùng để chỉ hình thức cộng đồng đầu tiên của loài người?","answers":["Bộ lạc","Bộ tộc","Thị tộc","Dân tộc"]}
{"question":"Chủ nghĩa xã hội nghiên cứu vấn đề tín ngưỡng, tôn giáo dưới góc độ nào là chủ yếu?","answers":["Hình thái ý thức xã hội","Tâm linh – xã hội","Chính trị - xã hội","Tâm linh – ý thức xã hội"]}
{"question":"“ Người ngắm trăng soi ngoài cửa sổ\nTrăng nhòm khe cửa ngắm nhà thơ”\nHai câu thơ trên được Bác Hồ viết trong bài thơ nào?","answers":["Rằm xuân","Ngắm trăng","Trung thu","Cảnh khuya"]}
{"question":"Đại hội Đại biểu Đoàn TP. Hồ Chí Minh lần thứ X, nhiệm kỳ 2017 – 2022 đã xác định nhiệm vụ toàn Đoàn thành phố đặt ra những yêu cầu gì khi triển khai 3 phong trào hành động cách mạng?","answers":["Đảm bảo tính mới, tính sáng tạo, tính hiệu quả, tính năng động, tính bền vững.","Đảm bảo tính dẫn dắt, tính hiệu quả, tính bền vững.","Đảm bảo tính rộng khắp, tính định hướng, tính dẫn dắt, tính hiệu quả, tính bền vững.","Đảm bảo tính rộng khắp, tính hiệu triệu."]}
{"question":"Trong  bài “Xây dựng những con người của chủ nghĩa xã hội” (3/1961), Hồ Chí Minh viết: “Muốn xây dựng chủ nghĩa xã hội, trước hết phải có ...”. Hãy chọn đáp án đúng?","answers":["quyết tâm cao của những con người xã hội chủ nghĩa.","tinh thẩn của những con người xã hội chủ nghĩa","những con người xã hội chủ nghĩa","những con người chủ nghĩa xã hội"]}
{"question":"Ai là Tổng Bí thư đầu tiên của Đảng?","answers":["Trần Văn Cung","Trần Phú","Lê Hồng Phong","Hồ Chí Minh"]}
{"question":"Tại Đại hội lần thứ nhất vào năm 1921 của Đảng Cộng sản Pháp, Nguyễn Ái Quốc đã đọc tham luận mang tên gì ?","answers":["Cả A, B và C","Dự án Nghị quyết về chủ nghĩa cộng sản và các thuộc địa","Lời kêu gọi những người bản xứ ở các thuộc địa","Bản án chế độ Thực dân Pháp"]}
{"question":"Nhằm chào mừng đại hội Đảng toàn quốc lần III năm 1960, Trung ương Đoàn đã triển khai cuộc vận động nào?","answers":["Thanh niên Việt Nam xây dựng xã hội chủ nghĩa","Sống, làm việc, học tập theo gương những người cộng sản","Thanh niên Việt Nam xung phong xây dựng xã hội chủ nghĩa","Thanh niên xung kích diệt dốt"]}
{"question":"Bản chất tiền tệ là gì?","answers":["Thể hiện lao động xã hội kết tinh trong hàng hoá","Là hàng hoá đặc biệt, làm vật ngang giá cho các hàng hoá khác","Cả A, B, C","Phản ánh quan hệ kinh tế giữa những người sản xuất hàng hoá với nhau"]}
{"question":"Căn cứ vào đâu để chia tư bản sản xuất thành tư bản cố định và tư bản lưu động?","answers":["Phương thức chu chuyển từng bộ phận tư bản vào trong giá trị mới của sản phẩm","Phương thức chuyển dịch giá trị khác nhau của từng bộ phận tư bản vào trong quá trình sản xuất","Vai trò của từng bộ phận tư bản trong việc cấu thành nên lượng giá trị hàng hóa","Tính hai mặt của quá trình lao động sản xuất hàng hóa"]}
{"question":"Văn kiện tại Đại hội nào của Đảng bắt đầu dùng khái niệm kinh tế thị trường định hướng xã hội chủ nghĩa?","answers":["Đại hội VI","Đại hội VIII","Đại hội VII","Đại hội IX"]}
{"question":"Điền từ còn thiếu vào chỗ trống trong câu sau: “Vận động, hiểu theo nghĩa chung nhất, - tức được hiểu là một …, là một thuộc tính cố hữu của vật chất, - thì bao gồm tất cả mọi sự thay đổi và quá trình diễn ra trong vũ trụ, kể từ sự thay đổi vị trí đơn giản cho đến tư duy”.  (Ph. Ăngghen)","answers":["Hình thái ý thức xã hội","Sự tồn tại khách quan","Phạm trù triết học","Phương thức tồn tại của vật chất"]}
{"question":"“Bất kỳ đàn ông, đàn bà, bất kỳ người già, người trẻ, không chia tôn giáo, đảng phái, dân tộc. Hễ là người Việt Nam thì phải đứng lên đánh thực dân Pháp để cứu Tổ quốc. Ai có súng dùng súng, ai có gươm dùng gươm, không có gươm thì dùng cuốc, thuổng, gậy, gộc. Ai cũng phải ra sức chống thực dân Pháp”. Lời kêu gọi trên của Chủ tịch Hồ Chí Minh được ra đời vào năm nào?","answers":["Năm 1947.","Năm 1946.","Năm 1944.","Năm 1945."]}
{"question":"Tổng trấn cuối cùng của Gia Định thành là ai?","answers":["Lê Văn Duyệt","Lê Quang Định","Trương Tấn Bửu","Nguyễn Huỳnh Đức"]}
{"question":"Chủ nghĩa kinh nghiệm, chủ nghĩa giáo điều là biểu hiện trực tiếp của việc:","answers":["Không tôn trọng quan điểm toàn diện, quan điểm lịch sử – cụ thể","Không tôn trọng nguyên tắc khách quan","Chủ nghĩa kinh nghiệm, chủ nghĩa giáo điều là biểu hiện trực tiếp của việc:","Không tôn trọng quan điểm toàn diện, quan điểm lịch sử – cụ thể"]}
{"question":"Cho các phát biểu sau:\n1. Ngọc Lũ là tên của chiếc trống đồng được nước ta tặng cho tổ chức Liên hợp quốc.\n2. Việt Nam đã có 02 lần trở thành Ủy viên không thường trực của Hội đồng Bảo an Liên hợp quốc.\n3. Năm 1997, Việt Nam chính thức gia nhập tổ chức Liên hợp quốc.\n4. Việt Nam đảm nhiệm vai trò Chủ tịch ASEAN 2020.\n5. Việt Nam là thành viên của các tổ chức: APEC, WTO, ECOSOC, ASEM, UNDP, UNFPA.\nBạn hãy cho biết có bao nhiêu phát biểu đúng?","answers":["4","5","3","2"]}
{"question":"Vào những năm 20 của thế kỷ XX, từ Pháp chủ nghĩa Mác – Lênin được truyền bá vào Việt Nam thông qua các báo nào?","answers":["Việt Nam hồn, Người cùng khổ, Nhân đạo","Người cùng khổ, An Nam tạp chí, Việt Nam hồn","Người cùng khổ, Dân chúng, Tiếng chuông rè","Nhân đạo, Thanh Niên, Cảm tử"]}
{"question":"Lý luận về giá trị thặng dư được C. Mác và Ph. Ăngghen trình bày một cách toàn diện và sâu sắc trong tác phẩm nào?","answers":["Hệ tư tưởng Đức","Cả A, B và C đều đúng","Tuyên ngôn của Đảng Cộng sản","Tư bản"]}
{"question":"Lao động giản đơn và lao động phức tạp là:","answers":["Hai loại lao động khác nhau","Cùng một loại lao động","Hai loại lao động giống nhau","Hai loại công việc khác nhau"]}
{"question":"Quân xâm lược Trung Quốc chính thức xâm phạm biên giới nước ta, mở đầu cuộc chiến tranh bảo vệ biên giới Tổ quốc ở phía Bắc vào thời gian nào?","answers":["Ngày 27/2/1979","Ngày 27/2/1978","Ngày 17/2/1979","Ngày 17/2/1978"]}
{"question":"Vùng căn cứ kháng chiến nổi tiếng ở vùng ven Sài Gòn trong kháng chiến chống Mỹ, được địch xem là “Sở chỉ huy Quân khu IV Việt Cộng”, rằng căn cứ này còn thì Sài Gòn mất. Đó là vùng căn cứ nào?","answers":["Căn cứ cách mạng Khu ủy Sài Gòn – Gia Định","Trung ương Cục miền Nam","Khu căn cứ K20","Củ Chi"]}
{"question":"Tiền đề nào là nguồn gốc lý luận trực tiếp của chủ nghĩa xã hội khoa học?","answers":["Cả 3 đáp án trên","Triết học cổ điển Đức","Chủ nghĩa xã hội không tưởng – phê phán","Kinh tế chính trị học cổ điển Anh"]}
{"question":"Toàn bộ những quan điểm và niềm tin định hướng hoạt động của con người trong cuộc sống gọi là:","answers":["Thế giới quan","Cách sống của con người","Quan niệm sống của con người","Nhân cách"]}
{"question":"Căn cứ vào đâu để chia tư bản sản xuất thành tư bản cố định và tư bản lưu động?","answers":["Vai trò của từng bộ phận tư bản trong việc cấu thành nên lượng giá trị hàng hóa","Tính hai mặt của quá trình lao động sản xuất hàng hóa","Phương thức chu chuyển từng bộ phận tư bản vào trong giá trị mới của sản phẩm","Phương thức chuyển dịch giá trị khác nhau của từng bộ phận tư bản vào trong quá trình sản xuất"]}
{"question":"Tính cân đối của nền kinh tế là:","answers":["Sự cân đối giữa tích luỹ với tiêu dùng","Là sự tương quan theo những tỷ lệ nhất định giữa nhu cầu xã hội và khả năng đáp ứng nhu cầu đó","Sự cân đối giữa sản xuất TLSX với sản xuất tư liệu tiêu dùng","Sự cân đối giữa sản xuất với tiêu dùng"]}
{"question":"Điền các từ còn trống trong đoạn sau vào văn kiện Đại hội XII của Đảng theo đúng thứ tự: “Xây dựng Đảng trong sạch, vững mạnh về ......, ......, ...... và ......”","answers":["Tổ chức – Chính trị - tư tưởng – đạo đức","Tư tưởng – Chính trị - tổ chức – đạo đức","Chính trị - tổ chức - tư tưởng – đạo đức","Chính trị - tư tưởng – tổ chức – đạo đức"]}
{"question":"Cho các phát biểu sau:\n1. Đức là quê hương của Các Mác.\n2. Tác phẩm “Hệ tư tưởng Đức” của Ph. Ăng – ghen.\n3. Tác phẩm “Tư bản” được viết năm 1867.\n4. Tác phẩm “Tuyên ngôn của Đảng Cộng sản” được hoàn thành chỉ trong 6 tuần.\n5. Đức là quê hương của Ph. Ăng – ghen.","answers":["2","4","5","3"]}
{"question":"Theo Hồ Chí Minh: “Giải phóng dân tộc, giải phóng giai cấp, giải phóng con người thống nhất nhau là tư tưởng cách mạng […]”. Trong ba chấm là gì?","answers":["Toàn diện nhất","Triệt để nhất","Phù hợp nhất","An toàn nhất"]}
{"question":"Bến Cảng Sài Gòn - nơi Nguyễn Tất Thành ra đi tìm đường cứu nước được chính thức đặt tên là Bảo tàng Hồ Chí Minh, chi nhánh Thành phố Hồ Chí Minh từ thời gian nào?","answers":["1995","1976","1985","1979"]}
{"question":"Chỉ huy chung trận đánh tòa Đại sứ Mỹ trong đợt 1 Tổng tiến công và nổi dậy xuân Mậu Thân 1968 là ai?","answers":["Đ/c Đỗ Thanh Phong","Đ/c Ngô Thành Vân","Đ/c Trương Hoàng Thanh","Đ/c Nguyễn Văn Tăng"]}
{"question":"Trong  bài “Xây dựng những con người của chủ nghĩa xã hội” (3/1961), Hồ Chí Minh viết: “Muốn xây dựng chủ nghĩa xã hội, trước hết phải có ...”. Hãy chọn đáp án đúng?","answers":["những con người chủ nghĩa xã hội","tinh thẩn của những con người xã hội chủ nghĩa","quyết tâm cao của những con người xã hội chủ nghĩa.","những con người xã hội chủ nghĩa"]}
{"question":"Bản chất tiền tệ là gì?","answers":["Phản ánh quan hệ kinh tế giữa những người sản xuất hàng hoá với nhau","Cả A, B, C","Thể hiện lao động xã hội kết tinh trong hàng hoá","Là hàng hoá đặc biệt, làm vật ngang giá cho các hàng hoá khác"]}
{"question":"Ph. Ăngghen đã đánh giá: \"Hai phát hiện vĩ đại này đã đưa chủ nghĩa xã hội trở thành một khoa học\". Hai phát kiến đó là gì?","answers":["Sứ mệnh lịch sử của giai cấp công nhân – Học thuyết giá trị thặng dư","Chủ nghĩa duy vật biện chứng và chủ nghĩa duy vật lịch sử","Sứ mệnh lịch sử của giai cấp công nhân – Chủ nghĩa duy vật lịch sử","Học thuyết giá trị thặng dư – Chủ nghĩa duy vật lịch sử"]}
{"question":"Tiền đề nào là nguồn gốc lý luận trực tiếp của chủ nghĩa xã hội khoa học?","answers":["Triết học cổ điển Đức","Kinh tế chính trị học cổ điển Anh","Chủ nghĩa xã hội không tưởng – phê phán","Cả 3 đáp án trên"]}
{"question":"Theo chủ nghĩa Mác – Lênin, nguồn gốc trực tiếp của sự phân hóa giai cấp trong xã hội là do đâu?","answers":["Do sự ra đời và tồn tại của chế độ chiếm hữu nô lệ","Do sự ra đời và tồn tại của chế độ chiếm hữu tư bản về tư liệu sản xuất","Do sự ra đời và tồn tại của chế độ chiếm hữu tư bản về lực lượng sản xuất","Do sự ra đời và tồn tại của chế độ chiếm hữu tư nhân về tư liệu sản xuất"]}
{"question":"“ Người ngắm trăng soi ngoài cửa sổ\nTrăng nhòm khe cửa ngắm nhà thơ”\nHai câu thơ trên được Bác Hồ viết trong bài thơ nào?","answers":["Rằm xuân","Trung thu","Ngắm trăng","Cảnh khuya"]}
{"question":"Tổng trấn cuối cùng của Gia Định thành là ai?","answers":["Trương Tấn Bửu","Nguyễn Huỳnh Đức","Lê Quang Định","Lê Văn Duyệt"]}
{"question":"Các khu đô thị mới được Thành phố Hồ Chí Minh đẩy nhanh tiến độ xây dựng theo quy hoạch tổng thể phát triển kinh tế - xã hội đến năm 2020, tầm nhìn đến 2025 là:","answers":["Thủ Thiêm, Rạch Chiếc, Đông Bắc.","Tây Bắc, Cảng Hiệp Phước, Phú Mỹ Hưng.","Thủ Thiêm, Cần Giờ, Phú Mỹ Hưng.","Thủ Thiêm, Tây Bắc, Cảng Hiệp Phước."]}
{"question":"Nhiệm vụ của Đoàn đề ra tại Đại hội đại biểu Đoàn toàn quốc lần II (11/1956) là gì?","answers":["Xây dựng chủ nghĩa xã hội và đấu tranh thống nhất tổ quốc","Đoàn kết, tổ chức, tập hợp lực lượng thanh niên, học tập, rèn luyện, phấn đấu trở thành lực lượng hậu bị của Đảng","Đánh giặc, sản xuất, xây dựng đời sống mới","Đi bất cứ nơi đâu, làm bất cứ việc gì mà tổ quốc cần"]}
{"question":"Dưới thời Mỹ – Diệm, chiến sĩ tử tù nào ở Côn Đảo cũng phải mang một số đính bài, nhưng có một chiến sĩ được gọi là “Người tử tù không số”. Tên của người tử tù đó là ai?","answers":["Lê Minh Châu","Hà Minh Trí","Lê Quang Vịnh","Lê Hồng Tư"]}
{"question":"Theo bảng xếp hạng các đại học trên thế giới của Tổ chức giáo dục Quacquarelli Symonds, Anh quốc (QS World University Rankings), Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh đạt thứ hạng bao nhiêu trong 2 đợt công bố gần đây?","answers":["QS World 2024: 951-1.000; QS World 2025: 951-1.000","QS World 2024: 951-1.000; QS World 2025: 901-950","QS World 2024: 901-950; QS World 2025: 951-1.000","QS World 2024: 901-950; QS World 2025: 901-950"]}
{"question":"Với kết quả của chiến dịch Phan Rang – Xuân Lộc (4/1975),  Quân Giải phóng miền Nam Việt Nam đã kiểm soát được bao nhiêu tỉnh? Đó là những tỉnh nào?","answers":["3- Ninh Thuận, Bình Thuận và Tây Ninh","4-  Ninh Thuận, Bình Thuận, Hàm Tân và Tây Ninh","4- Ninh Thuận, Bình Thuận, Hàm Tân và Long Khánh","3- Ninh Thuận, Bình Thuận, và Long Khánh"]}
{"question":"Nguyên lý về sự phát triển đóng vai trò như thế nào trong việc nhận thức và cải tạo thế giới?","answers":["Là cơ sở lý luận khoa học","Là công cụ để nhận thức và cải tạo thế giới","Phản ánh trình độ nhận thức và cải tạo thế giới","Là động lực của sự phát triển"]}
{"question":"Người đầu tiên đưa ra quan niệm: “Muốn xóa bỏ áp bức, bóc lột, bất công – cần xóa bỏ chế độ tư hữu là”:","answers":["Tô-mát Mo-rơ","Sác-lơ Phu-ri-ê","Giăng Mê-li-ê","Tô-man-đô Cam-pa-nen-la"]}
{"question":"Ph. Ăngghen đã đánh giá: \"Hai phát hiện vĩ đại này đã đưa chủ nghĩa xã hội trở thành một khoa học\". Hai phát kiến đó là gì?","answers":["Sứ mệnh lịch sử của giai cấp công nhân – Học thuyết giá trị thặng dư","Chủ nghĩa duy vật biện chứng và chủ nghĩa duy vật lịch sử","Sứ mệnh lịch sử của giai cấp công nhân – Chủ nghĩa duy vật lịch sử","Học thuyết giá trị thặng dư – Chủ nghĩa duy vật lịch sử"]}
{"question":"Một tác phẩm của Nguyễn Ái Quốc được đăng trên báo Pravđa trong thời gian Người ở Liên xô (1923 – 1924) là :","answers":["Bản án chế độ thực dân Pháp","Trung Quốc và thanh niên Trung Quốc","Lênin và các dân tộc Phương Đông","Lênin và các dân tộc thuộc địa"]}
{"question":"“Làm cho mau\nLàm cho tốt\nLàm cho nhiều.\nMỗi người dân Việt Nam, bất kỳ già, trẻ, trai, gái; bất kỳ giàu, nghèo, lớn, nhỏ, đều cần phải trở nên một chiến sĩ đấu tranh trên mọi mặt trận: quân sự, kinh tế, chính trị, văn hóa”.\nĐoạn văn trên trích từ bài viết nào của Hồ Chủ tịch?","answers":["Bài báo Dân vận","Lời kêu gọi toàn quốc kháng chiến","Lời kêu gọi thi đua ái quốc","Tuyên ngôn độc lập"]}
{"question":"Trong nhiệm kỳ 2020 - 2023, Hội Sinh viên Việt Nam TP. Hồ Chí Minh phối hợp cùng Thành Đoàn tiếp tục thực hiện đề án gì trong hoạt động tình nguyện?","answers":["Vì biển đảo quê hương - Vì tuyến đầu Tổ quốc","Góp đá xây Trường Sa","Hành trình sinh viên Thành phố với biển đảo Tổ quốc","Tổ chức các hoạt động tình nguyện, tham gia xây dựng Đảo Thanh niên"]}
{"question":"Sau thắng lợi của Cách mạng tháng 8/1945, Chủ tịch Ủy ban nhân dân thành phố Sài Gòn- Chợ Lớn là ai?","answers":["Đ/c Kha Vạn Cân","Đ/c Phan Văn Chương","Đ/c Phạm Văn Bạch","Đ/c Trần Văn Giàu"]}
{"question":"Chìa khóa giải quyết mâu thuẫn của công thức chung của tư bản:","answers":["Hàng hóa sức lao động","Tư bản","Tư liệu sản xuất","Hàng hóa do công nhân tạo ra"]}
{"question":"Người đầu tiên đưa ra quan niệm: “Muốn xóa bỏ áp bức, bóc lột, bất công – cần xóa bỏ chế độ tư hữu là”:","answers":["Tô-mát Mo-rơ","Sác-lơ Phu-ri-ê","Tô-man-đô Cam-pa-nen-la","Giăng Mê-li-ê"]}
{"question":"Chọn câu trả lời đúng.","answers":["Cả A, B, C đều đúng","Thế giới quan phụ thuộc vào chế độ xã hội đang thống trị","Thế giới quan trực tiếp phụ thuộc vào trình độ hiểu biết của con người đã đạt được trong một giai đoạn lịch sử nhất định","Thế giới quan là sự phản ánh của sự tồn tại vật chất và xã hội của con người dưới hình thức các quan niệm, quan điểm chung"]}
{"question":"Đại hội Đại biểu Đoàn TP. Hồ Chí Minh lần thứ X, nhiệm kỳ 2017 – 2022 đã xác định nhiệm vụ toàn Đoàn thành phố đặt ra những yêu cầu gì khi triển khai 3 phong trào hành động cách mạng?","answers":["Đảm bảo tính dẫn dắt, tính hiệu quả, tính bền vững.","Đảm bảo tính mới, tính sáng tạo, tính hiệu quả, tính năng động, tính bền vững.","Đảm bảo tính rộng khắp, tính định hướng, tính dẫn dắt, tính hiệu quả, tính bền vững.","Đảm bảo tính rộng khắp, tính hiệu triệu."]}
{"question":"Trong nhiệm kỳ 2020 - 2023, Hội Sinh viên Việt Nam TP. Hồ Chí Minh phối hợp cùng Thành Đoàn tiếp tục thực hiện đề án gì trong hoạt động tình nguyện?","answers":["Hành trình sinh viên Thành phố với biển đảo Tổ quốc","Vì biển đảo quê hương - Vì tuyến đầu Tổ quốc","Góp đá xây Trường Sa","Tổ chức các hoạt động tình nguyện, tham gia xây dựng Đảo Thanh niên"]}
{"question":"Trong nhiệm vụ xây dựng chính quyền hiệu lực, hiệu quả, Nghị quyết Đại hội Đảng bộ Thành phố lần thứ X đã xác định tiếp tục thực hiện chủ trương nào theo hướng tinh, gọn, chuyên nghiệp sát hợp với đặc điểm, tính chất của một đô thị đặc biệt?","answers":["Tinh giản biên chế","Quản lý","Cải cách hành chính","Giải quyết những vấn đề bức xúc của nhân dân"]}
{"question":"Chương trình văn nghệ Hội Tết Quang Trung gắn liền với phong trào nào của học sinh, sinh viên Sài Gòn trong?","answers":["Xếp bút nghiên","Chúng ta đã đứng dậy","Hát cho đồng bào tôi nghe","Tiếng hát át tiếng bom"]}
{"question":"Theo bảng xếp hạng các đại học trên thế giới của Tổ chức giáo dục Quacquarelli Symonds, Anh quốc (QS World University Rankings), Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh đạt thứ hạng bao nhiêu trong 2 đợt công bố gần đây?","answers":["QS World 2024: 901-950; QS World 2025: 901-950","QS World 2024: 951-1.000; QS World 2025: 901-950","QS World 2024: 951-1.000; QS World 2025: 951-1.000","QS World 2024: 901-950; QS World 2025: 951-1.000"]}
{"question":"Giá cả hàng hóa - sức lao động (tiền lương), được quyết định bởi:","answers":["Giá trị của hàng hóa - sức lao động","Tác động của quan hệ cung - cầu hàng hóa - sức lao động","Giá trị sử dụng của hàng hóa - sức lao động","Quan hệ cung cầu của hàng hóa - sức lao động"]}
{"question":"Từ những năm 90 của thế kỷ thứ XX, hệ thống xã hội chủ nghĩa bị khủng hoảng và rơi vào giai đoạn thoái trào. Tuy nhiên, vào thời điểm đó tư tưởng xã hội chủ nghĩa vẫn tồn tại trên phạm vi toàn cầu; quyết tâm xây dựng thành công chủ nghĩa xã hội vẫn được khẳng định ở nhiều quốc gia và chiều hướng đi theo con đường xã hội chủ nghĩa vẫn lan rộng ở đâu?","answers":["Một số nước khu vực Mỹ La tinh","Các nước ASEAN","Các nước Bắc Âu","Các nước SNG"]}
{"question":"Theo Hồ Chí Minh: “Giải phóng dân tộc, giải phóng giai cấp, giải phóng con người thống nhất nhau là tư tưởng cách mạng […]”. Trong ba chấm là gì?","answers":["Phù hợp nhất","Triệt để nhất","An toàn nhất","Toàn diện nhất"]}
{"question":"Những điều căn bản của Thanh niên Cộng sản Đoàn” như: tính chất, chức năng, nhiệm vụ và những vấn đề về nguyên tắc tổ chức của Đoàn được đề ra lần đầu tiên ở văn kiện nào?","answers":["“Án nghị quyết về công tác thanh niên vận động” (10/1930)","Nghị quyết hội nghị Trung ương Đảng (10/1931)","Văn kiện Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ I (1935)","Văn kiện Đại hội Đoàn toàn quốc lần thứ I (1950)"]}
{"question":"Trong  bài “Xây dựng những con người của chủ nghĩa xã hội” (3/1961), Hồ Chí Minh viết: “Muốn xây dựng chủ nghĩa xã hội, trước hết phải có ...”. Hãy chọn đáp án đúng?","answers":["tinh thẩn của những con người xã hội chủ nghĩa","quyết tâm cao của những con người xã hội chủ nghĩa.","những con người chủ nghĩa xã hội","những con người xã hội chủ nghĩa"]}
{"question":"Cạnh tranh trong nội bộ ngành, sẽ hình thành:","answers":["Lợi nhuận bình quân","Giá trị thị trường của hàng hóa","Tỷ suất lợi nhuận bình quân","Giá cả thị trường của hàng hóa"]}
{"question":"Nguyễn Ái Quốc đã bước đầu đặt cơ sở cho mối quan hệ giữa cách mạng Việt Nam với phong trào giải phóng dân tộc trên thế giới khi Người:","answers":["Dự Đại hội lần thứ V của Quốc tế Cộng sản","Gửi bản yêu sách của nhân dân An Nam đến hội nghị Véc xai","Dự Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XVIII của Đảng Xã hội Pháp","Tham gia thành lập Hội liên hiệp thuộc địa"]}
{"question":"Theo tư tưởng Hồ Chí Minh, trong mối quan hệ giữa đức và tài thì đức là gì?","answers":["Cả a, b, c đều sai","Là ngọn","Là quan trọng","Là gốc"]}
{"question":"Năm an toàn giao thông 2018 có chủ đề là gì?","answers":["Siết chặt quản lý kinh doanh vận tải và kiểm soát tải trọng phương tiện","Xây dựng văn hóa giao thông trong thanh, thiếu nhi","Xây dựng văn hóa giao thông gắn với nâng cao trách nhiệm, siết chặt kỷ cương với người thực thi công vụ","An toàn giao thông cho trẻ em"]}
{"question":"Nguyễn Tất Thành lấy tên là Nguyễn Ái Quốc khi đang ở đâu?","answers":["Trung Quốc","Liên Xô","Anh","Pháp"]}
{"question":"Các khu đô thị mới được Thành phố Hồ Chí Minh đẩy nhanh tiến độ xây dựng theo quy hoạch tổng thể phát triển kinh tế - xã hội đến năm 2020, tầm nhìn đến 2025 là:","answers":["Thủ Thiêm, Cần Giờ, Phú Mỹ Hưng.","Tây Bắc, Cảng Hiệp Phước, Phú Mỹ Hưng.","Thủ Thiêm, Rạch Chiếc, Đông Bắc.","Thủ Thiêm, Tây Bắc, Cảng Hiệp Phước."]}
